<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<item><pubDate>Wed, 02 Sep 2020 12:59:52 -0400</pubDate><title><![CDATA[Misión y visión del Programa]]></title><url><![CDATA[mision-vision]]></url><meta><![CDATA[misión visión pan manitos, pan manitos misión, pan manitos vision, misión, visión]]></meta><metad><![CDATA[Misión y Visión del Programa Municipal de Desarrollo Infantil PAN MANITOS]]></metad><menu><![CDATA[Misión y visión del Programa]]></menu><menuOrder><![CDATA[0]]></menuOrder><menuStatus><![CDATA[]]></menuStatus><template><![CDATA[template.php]]></template><parent><![CDATA[]]></parent><content><![CDATA[&lt;p style=&quot;text-align: justify;&quot;&gt;Programa Municipal de Desarrollo Infantil Pan Manitos tiene como:&lt;/p&gt;

&lt;p style=&quot;text-align: justify;&quot;&gt;&lt;strong&gt;VISIÓN&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;
	Contribuir&amp;nbsp; al&amp;nbsp; desarrollo&amp;nbsp; humano,&amp;nbsp; en&amp;nbsp; el&amp;nbsp; marco&amp;nbsp; de&amp;nbsp; las&amp;nbsp; políticas&amp;nbsp; sociales&amp;nbsp; del&amp;nbsp; Gobierno&lt;br /&gt;
	Autónomo&amp;nbsp; Municipal&amp;nbsp; de&amp;nbsp; El&amp;nbsp; Alto,&amp;nbsp; Gobierno&amp;nbsp; Autónomo&amp;nbsp; Departamental&amp;nbsp; de&amp;nbsp; La&amp;nbsp; Paz&amp;nbsp; y&amp;nbsp; las&lt;br /&gt;
	políticas sectoriales del País.&lt;/p&gt;

&lt;p style=&quot;text-align: justify;&quot;&gt;&lt;strong&gt;MISIÓN&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;
	Formar,&amp;nbsp; proteger&amp;nbsp; y&amp;nbsp; desarrollar&amp;nbsp; integralmente&amp;nbsp; a&amp;nbsp; niñas&amp;nbsp; y&amp;nbsp; niños&amp;nbsp; menores de meses a cuatro años, excepcionalmente amenores de cinco años de edad del Municipio de El Alto y con un enfoque solidario y comunitario.&lt;/p&gt;

&lt;p style=&quot;text-align: justify;&quot;&gt;&lt;br /&gt;
	&lt;strong&gt;VALORES&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;
	El&amp;nbsp; Programa&amp;nbsp; Pan&amp;nbsp; Manitos&amp;nbsp; tiene&amp;nbsp; tiene&amp;nbsp; como&amp;nbsp; valores:&amp;nbsp; el&amp;nbsp; trabajo&amp;nbsp; en&amp;nbsp; equipo,&amp;nbsp; trabajo&amp;nbsp; con&lt;br /&gt;
	vocación&amp;nbsp; de&amp;nbsp; servicio&amp;nbsp; con&amp;nbsp; calidad&amp;nbsp; a&amp;nbsp; favor&amp;nbsp; de&amp;nbsp; niñas&amp;nbsp; y&amp;nbsp; niños,&amp;nbsp; respeto&amp;nbsp; y&amp;nbsp; solidaridad,&amp;nbsp; y&amp;nbsp; el&lt;br /&gt;
	aprendizaje permanente.&lt;/p&gt;

&lt;p style=&quot;text-align: justify;&quot;&gt;&lt;strong&gt;OBJETIVOS&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;
	El Programa Pan Manitos tiene como objetivos:&lt;br /&gt;
	Lograr&amp;nbsp; el&amp;nbsp; adecuado&amp;nbsp; desarrollo&amp;nbsp; integral&amp;nbsp; de&amp;nbsp; Niñas&amp;nbsp; y&amp;nbsp; Niños&amp;nbsp; de&amp;nbsp; seis&amp;nbsp; meses&amp;nbsp; a&amp;nbsp; cinco&amp;nbsp; años,&lt;br /&gt;
	mediante la prestación de servicios en educación inicial, salud, nutrición y protección.&lt;br /&gt;
	Fortalecer&amp;nbsp; a&amp;nbsp; las&amp;nbsp; familias&amp;nbsp; en&amp;nbsp; su&amp;nbsp; responsabilidad&amp;nbsp; como&amp;nbsp; principales&amp;nbsp; agentes&amp;nbsp; de&amp;nbsp; Atención&lt;br /&gt;
	Integral&amp;nbsp; a&amp;nbsp; niñas&amp;nbsp; y&amp;nbsp; niños&amp;nbsp; de&amp;nbsp; 6&amp;nbsp; meses&amp;nbsp; a&amp;nbsp; 5&amp;nbsp; años,&amp;nbsp; mediante&amp;nbsp; procesos&amp;nbsp; de&amp;nbsp; informaciónformación, educación, comunicación social y participación comunitaria.&lt;/p&gt;

&lt;p style=&quot;text-align: justify;&quot;&gt;&lt;strong&gt;DESTINATARIOS&lt;/strong&gt;. Los destinatarios del Programa Pan Manitos son niñas y niños de seis meses a cuatro años, excepcionalmente a menores de cinco años en situación de Desventaja Económica y Riesgo Social, seleccionados de acuerdo a criterios de elegibilidad definidos por el Programa (ficha de criterios). Para ellos se desarrolla un modelo de Atención Integral que incorpora los servicios de Educación inicial, Salud, Nutrición y Protección. También son destinatarios del Programa Pan Manitos los padres, madres, tutores, que son capacitados en la Atención Integral a través de talleres de formación (Modalidad Directa) y talleres de formación capacitante (Modalidad Indirecta).&lt;/p&gt;

&lt;p style=&quot;text-align: justify;&quot;&gt;&lt;strong&gt;CONTEXTO COVID-19&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p style=&quot;text-align: justify;&quot;&gt;En Bolivia, el 10 de marzo aparecieron los 3 primeros casos importados de COVID 19, y el 12 de marzo se declaró emergencia sanitaria, DS. 4200 del 25 de marzo de 2020 y DS. 4245 adoptando medidas preventivas y promocionales para evitar la propagación del virus (Cuarentena Nacional Dinámica y condicionada). A la fecha, los casos positivos son de 29,423 en todo el país, y en la ciudad de El Alto 756, la tasa de mortalidad es mayor al 4%, respecto a los infectados. Poniendo al descubierto las debilidades y limitaciones del sistema de salud en Bolivia que no está en condiciones de atender el incremento masivo de pacientes positivos de coronavirus. Mostrando una capacidad instalada de apenas el 35% de toda la demanda proyectada.&lt;/p&gt;

&lt;p style=&quot;text-align: justify;&quot;&gt;Esta situación ha hecho que el servicio de atención, cuidado y protección en los Centros Infantiles sea interrumpido por el riesgo latente de contagio para nuestras niñas, niños, sus familias y el personal de atención directa. En este contexto las niñas, niños y sus familias están presentando diversas complicaciones en su dinámica familiar que pone en evidencia situaciones de &amp;nbsp;riesgo para su desarrollo integral en sus diferentes formas reconocidas en la Ley 548, dejando a las niñas y niños de la primera infancia expuestas/os a situaciones de vulneración y desprotección en sus hogares.&lt;/p&gt;

&lt;p style=&quot;text-align: justify;&quot;&gt;Frente a esta realidad, El Programa de Desarrollo Infantil PAN – MANITOS en alianza con Aldeas Infantiles SOS propone continuar con el trabajo de atención, cuidado y protección para niñas y niños de la primera infancia a través de la modalidad Indirecta a distancia, a través de la familia. Propuesta que visibiliza continuar con el desarrollo integral esta vez a cargo de su familia y en particular de sus cuidadores (padre, madre, abuelo, abuela, tío, tía, hermanos y otros), desarrollando en ellos capacidades para atender, estimular, proteger a sus hijas e hijos.&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;

&lt;p style=&quot;text-align: justify;&quot;&gt;A sí mismo la propuesta busca involucrar intencionalmente la modalidad Indirecta a Distancia; con familias que cuentan con aparatos inteligentes, vía virtual (redes sociales, plataformas virtuales, etc.) y para los que no cuentan con estos aparatos a través de la educación a distancia alternativa (CD, cartillas educativas, trípticos y otros) para el desarrollo en primera infancia.&lt;/p&gt;
]]></content><private><![CDATA[]]></private><author><![CDATA[admin]]></author></item>
